【長洲淪陷】半百中國客東灣非法紥營 平玩香港三日兩夜

隨着五一小黃金周開始，不少內地人都選擇來港旅行，其中有人為了節省住宿費用，實行自組香港露營體驗團，其中一團為數45人的旅行團竟佔領了景色怡人的長洲東灣非法紥營。《蘋果》直擊該個來自武漢的體驗團在港旅遊的實況，他們昨晚拖着旅行篋抵達長洲後，即在康文署轄下東灣搭起多達24個營幕非法露營。

《蘋果》昨晚接獲長洲居民投訴稱有數十名內地客浩浩蕩蕩，帶着營幕及旅行篋前往長洲東灣紥營，有居民不滿他們佔用泳灘「開餐」，於更衣室梳洗，更於沙灘上非法紥營，居民指曾報警求助，但警員昨晚到場後以上址為文署場地為由，未有即時驅趕營友便收隊。至今晨7時許，警員再次到場勸喻，該批旅客承諾即時撤退。有區議員憂慮情況惡化會帶來衞生問題，也憂慮非法露營旅客會遇竊匪，故促請康文署及警方加強夜間巡邏，免東灣變成非法露營的基地。

記者昨深夜前往視察，見到夜間並無救生員當值的東灣沙灘上，豎立了多達24個營幕，合共有45名內地人入住，營外沙灘空地則放滿旅行篋，無人看管，顯示營友對香港治安甚有信心。其中一名「帶隊」內地男子透露，露營者來自湖北武漢，屬自組的3天「體驗團」而非正式旅行團，他們平日也喜歡行山及攝影，遂趁假期來港「平玩三日兩夜」。

團友指他們會自行選擇行程，有人主要去觀賞長洲及大嶼山的自然景色、游水或行山，也有人選擇購物。據稱，他們昨午到港後先到旺角逛街購物，包括買電話卡及物資，然後於晚上9時乘船到長洲，今日會再到大嶼山梅窩，準備明日離港。有團友稱對長洲的感覺良好，反而在香港市區購物時有不愉快經歷，店員也欠耐性，故寧願體驗自然環境。

根據香港《泳灘規例》，在康大署轄下泳灘(包括東灣)紥營可判以監禁14天及罰款2000元，有團友承認知道在沙灘紥營違法，但堅稱他們很自律，沒有弄污地方。記者在場所見，這班內地遊客確沒有亂拋垃圾，晚上至凌晨亦未見警察干預。

至今晨5時許至6時日出之際，不少營友已睡醒走出營幕，有女團友欣賞日出美景及拍照留念，有男團友去游泳，也有團友穿著睡衣到泳灘更衣室疏洗，好不熱鬧。早上7時許多名警員疑接報到場，警告眾人是非法露營，內地團友當時其實已「拆緊」營幕，並承諾盡快撤走，最終警員未有檢控便放行。

離島(長洲)區議員鄺官穩稱，數年前也曾有旅客在東灣非法紥營，但也僅涉十多個營幕，他對有大量內地客湧往東灣紥營感憂慮，因擔心因情況在內地傳開以後，情況會惡化。他指在沙灘紥營除了違法及可能造成衞生問題，對旅客亦不安全，因為可能會惹來扒手盜走旅客財物，另外若營幕太近水邊，漲潮時亦會對旅客構成危險。他建議警方及康文署應派員在公眾假期前後於夜間巡邏，一旦發現有人非法紥營，應警告對方立刻離開及記下其身分證明文件及護照資料，假若稍後再巡邏，發現對方仍未拆營幕，便應作出檢控。

過往有內地自由行旅客索性不住酒店，到香港郊區營地紮營，當中以大嶼山貝澳營地最受內地「驢友」旅客追捧。2013年有傳媒報道，十多名內地旅客趁十一黃金周於南丫島洪聖爺灣沙灘露營多天，他們早上聽警方勸喻離開，但晚上又陸續返回沙灘紥營，當時有旅客向傳媒表示，是按內地旅遊攻略網的貼士，有人分享南丫島可露營才前來。而當年康文署回應稱，職員在泳灘執勤期間沒發現有人紮營。

正！

在東灣露營的內地男女早上起來。(唐家輝攝)

穿著睡衣的內地女子前往公廁梳洗。(唐家輝攝)

警員昨晚接到投訴後曾到東灣調查。(陳小姐提供)

至今晨7時許警察再到場作警告，一眾內地營友匆忙拆營離開東灣(唐家輝攝)

屌你老母，大陸狗

如果係香港人一定出票告

屙緊屎?

自古以來香港就係中國領土
大家都係中國人
過門都係客
自已人嗎！

昆9佢地上飛蛾山紮營 等佢地扮泰山

俾佢都無撚用 走撚硬數

警犬知道冇固定地址
冇身份證
應該唔會點出告票

btw有冇手足住長洲
又鐘意玩屎或者屎蜢

再推多D人去長州
踩平佢!

大陸喱搭地鐵好多都買半票
吹佢唔漲

差政府錢咪通緝，下次入境就立即扣人

邊個話無身分證無得拉

咁寒酸就咪撚黎啦

支那蝗

提早佔領香港

港共政府會咁做就唔叫港共政府

但香港有大把on9真係信告唔到旅客

民智未開，枉稱國際城市

警察唔做嘢？非指定地點露營唔係要告嘅咩？

唔撚係掛..租間屋幾舊水都比唔起?

有法神話無身份證無得告

唔係無得告
係唔會告

香港有今日係比班on9法神累

自己唔曉就9up
幫政府n重標準護航